export const Questions = [
  {
    question:
      "Uma renomada empresa de jóias lançou um novo anel que continha três pedras de diamante. Essa mesma empresa pretendia fabricar somente onze anéis da mesma coleção, utilizando o mesmo tipo de pedra. Quantas pedras de diamante seriam necessárias para fabricar os onze anéis?",
    choices: [
      "36 pedras de diamante",
      "39 pedras de diamante",
      "33 pedras de diamante",
      "30 pedras de diamante",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question:
      "Júllia foi à Farmácia Preço Baixo comprar algodão com R$ 9,00 que recebeu de sua mãe. O balconista informou que um pacote de algodão custa R$ 1,25. Se Júllia comprou 7 pacotes de algodão, quanto lhe sobrou de troco?",
    choices: ["R$1,25", "0,75", "0,45", "0,25"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "Quanto é 2+2+6x2?",
    choices: ["10", "12", "14", "16"],
    correct: 3,
  },
  {
    question:
      "Mário pretende realizar uma viagem utilizando um veículo cujo consumo médio de combustível é de 10 Km/L. Sabendo que percorrerá 300 000 m, é correto afirmar que o volume de combustível a ser consumido será de:",
    choices: ["15", "30", "300", "3000"],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "No dia 1 deste mês, um produto estava sendo vendido por R$ 400,00. No dia 10, esse produto sofreu uma redução de 50% no seu preço. No dia 20, ele foi reajustado com um aumento de 50%. Escolha a alternativa correta.",
    choices: [
      "O produto estava mais barato no dia 1 do que no dia 20.",
      "No dia 20 o produto estava com o mesmo preço que ele estava no dia 1.",
      "O produto estava mais barato no dia 20 do que no dia 1.",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question:
      "Sheila deu as seguintes instruções para Bruno: • Pense em um número maior que 0; • Adicione 3 ao número pensado; • Multiplique o resultado anterior por 4; • Subtraia 12 do resultado anterior; • Divida o resultado anterior pelo número pensado. Se Bruno seguiu corretamente as instruções dadas, o resultado da última operação foi igual a:",
    choices: ["4", "6", "8", "10"],
    correct: 0,
  },
  {
    question:
      "Ao escutar a notícia de que um filme recém-lançado arrecadou, no primeiro mês de lançamento, R$ 1,35 bilhão em bilheteria, um estudante escreveu corretamente o número que representa essa quantia, com todos os seus algarismos.",
    choices: [
      "1 350 000,00",
      "13 500 000,00",
      "135 000 000,00",
      "1 350 000 000,00",
    ],
    correct: 3,
  },
    {
    question:
      "Chamamos de perímetro:",
    choices: [
      "uma medida maior que quatro metros",
      "a medida do contorno de uma figura geométrica plana",
      "um instrumento usado para medir",
      "a base vezes a altura de um retângulo",
    ],
    correct: 1,
  },
      {
    question:
      "Algarismos são símbolos utilizados para:",
    choices: [
      "identificar as letras do alfabeto",
      "representar figuras geométricas",
      "escrever o nome das pessoas",
      "representação de números",
    ],
    correct: 3,
  },
        {
    question:
      "A massa de um objeto é a propriedade que indica o quanto ele é:",
    choices: [
      "bacana",
      "volumoso",
      "pesado",
      "resistente",
    ],
    correct: 2,
  },
          {
    question:
      "Quantos centímetros existem em 5 metros?",
    choices: [
      "50cm",
      "500cm",
      "5000cm",
      "0,5cm",
    ],
    correct: 1,
  },
            {
    question:
      "O que é um algoritmo?",
    choices: [
      "é o mesmo que algarismo",
      "conjunto de regras necessárias à resolução de um problema ou cálculo",
      "um conjunto numérico",
      "um conjunto de caracteres acentuados",
    ],
    correct: 1,
  },
              {
    question:
      "Quantas faces tem um cubo?",
    choices: [
      "quatro faces quadradas",
      "quatro faces redondas",
      "seis faces quadradas",
      "seis faces redondas",
    ],
    correct: 2,
  },
                {
    question:
      "Uma figura plana é aquela que possui:",
    choices: [
      "dois lados",
      "três lados",
      "quatro lados",
      "duas dimensões",
    ],
    correct: 3,
  },
];
